今日見咗份工，真係好激氣

前兩日apply咗一份office工，之後 call我interview，但係唔出email confirmation，叫我自己抄低個地址，又唔講要帶乜文件，未見之前已經覺得伏伏地。

今日朝早去佢地office見工，先發現呢間公司冇HR，個interviewer係大陸仔，普通話北方口音好重，佢串柒柒問我點解冇帶xx文件，我話你地都冇通知我，我點知你地有乜要求？

佢問我之前份工做過d乜，我答做過ABC+XYZ，跟住佢又問多一輪ABC方面既野，但係之後佢又話呢份工唔係做ABC，係做XYZ。

屌你，既然呢個job唔係做ABC，點解要問咁多ABC既野？

佢跟住問咗幾個問題，我先發現佢完全唔識禮貌，講話句句串9人，又吹奏自己好叻咁。

佢最後問我屋企父母係做乜行業，有幾多個兄弟姊妹，我已經好嬲好激氣，直接答佢呢個問題同份工冇任何關係，唔方便透露。

佢反而串我“你知唔知我點解要問你呢個問題？”

跟住自己答返“我唔係廢事同你吹水，只係想瞭解多d你既原生家庭”（原話係粗口蝗語）

我屌返佢：既然咁，我地唔使繼續傾落去啦

心諗：我大大話話fg到而家都見過幾十份工，咁串咁冇禮貌既interviewer真係第一次見到，繼續in落去都嘥氣。

我唔同佢say goodbye，馬上快快手執野走咗。

唔係話針對幾多十後，不過樓主一定係90後

開名啦

你無上網search 吓間公司係咩料先咩？

有冇公司名？

係，office棟樓好靚

都唔知見工問屋企野做乜

呢間公司喺大陸都幾大，以為冇乜野，點知……

點解唔開名

其實連office工都充滿住大陸人 香港人到底死哂去邊

你唔做大把人做

開名啦屌

收皮啦
之前有in d中資 間間都好等人用
大把人做使唔使係咁請啊

巴打 大大聲屌柒佢就啱 呢d咁嘅垃圾

香港人比大陸人管就

之前又係in 間中資公司，問長問短，差d 問埋我今日條底褲咩色，點解要著呢隻色之類既深入而無關既問題，最後無請到我，但係拎走曬我埋個人資料，工作學歷既copy

而我呢三個月仍然見到佢個招聘廣告

同earnmoxx信用卡間公司同名嘅大陸公司，好易估到

可以係唔合格先唔請既

不過interview都咁閪，有料既點會肯去做 淨低d白撞既佢地又唔會請

打鳩佢囉

大陸佬係咁啦，入面d人乜都唔識，最叻吹水埋堆
識唔識做野唔重要，奶領導鞋底最緊要

中資真係不了
今日第一日返已經覺得d文化好難頂
全日講普通話多過廣東話
周圍都係殘體字
D大陸人極度卸膊同埋擦鞋

利申 只返過日資同港資

操你媽個B

同earnmore信用卡間公司同名嘅大陸券商

XX國際證券？

無錯

下 咁又好正常wo
好多外資都係咁咖啦
高層一定係自己人

睇下有咩關係可以用

文化有唔同既
外資會學本地語言

大陸佬只會屌人地口音唔準，特別係北京人

我地係咪in同一間公司

小朋友

唔覺問你d野有問題，只覺你心智未成熟。

好多中資公司都會問你政治取向，家庭背景 呢D唔關工作嘅問題。

同佢講 收爹啦 呢度係香港 講廣東話啦柒頭皮

好奇一問
點解既

隔離先有個post 有位manager 話點解請佢唔請大陸人 個大陸老細話信唔過大陸人先請香港人

可能支那見工文化係要問埋家底

唔趕你走點請"優才"
睇下中環有幾多就知

因為佢地唔係要你工作能力

係考你吹同刷鞋能力

因為成日要同d高官/老闆攪關係

過左關仲要試酒量

根本就係in雞同鴨或者扯皮條

用黎奶客

中資係好鐘意問埋屋企做乜同咩背景

之前都被人問過屋企有幾多人 有無兄弟姊妹

有無人可以解答到問呢啲問題既原意係咩？

你老母係雞tim啦

其實啲大陸人係點落嚟？讀書？定係都係空降

唔係話針對幾多十後，不過你老母一定係雞

屌柒啲on9 hr就岩架啦
前幾日有個hr打黎叫我見工又係無講地址，
之後我打返去問清楚，
佢串到話係會展個到呀，書展個到你無去過呀？
屌你老母，你無講我點撚知

香港都慢慢變成咁

問底褲咩色都好正常
桐生都係咁諗

想問下點解你會俾佢攞走？按常理唔係簽咗約先可以攞走架咩？

換血成功

男定女？
會展同事

日資更加不了，極刻薄

海通呀？

安x

全香港都唔知有無一成公司
係有當員工係人咁看待

永遠都係一副
“你入到黎你執到啦仆街”
“為公司賣命啦傻鳩”

人工又比狗屌既
成個社會早就玩撚完

我大大話話fg到而家都見過幾十份工

去招x局填form見工都係咁，問晒家庭背景，仲問埋係咪黨員

樓主霸氣
呢個大伏
到時肯定勁難合作

港諮都好pk

就算in ibank,.1st round 都唔會叫你拎cert, 未請收集咁多個人資料拎去賣咩。

正牌公司audit勁煩。

Ching你番齊2樣最西既公司

咩驚黎

見工定查家宅
你依種港奴人地請你就條底褲都想講俾人知

桐生一馬都唔識好打極都有限

呢隻係人中之龍0

黨員？

離題問一問，係睇咩網見工？

interview 雙向
基於互相尊重
樓主HOBALL!

未簽之前可以唔俾??

唔係話針對幾多十後，不過巴打一定係廢老

咪成日拎個老母上來比人屌啦。
唔係針對90前，係針對你依個不孝子

我都試過in北佬，兩次都幾斯文
但我唔係好聽得明
大型國企果班通常正常d，細果d牛屎佬就………

通常保險佬先會想知人屋企狀況
你見保險公司？

日資同港資先衰，其實中資算唔錯。不過都好睇老細嘅，有啲大陸老細就真係不了，中資都有香港老細，都OK嘅。

乜呢間19野唔係請人架？

廢柴fg學人評論

下 咁我諗你醉日見工都會帶齊基本文件掛？

狗先會in去中/港資。

ching你識唔撚識中文，叫你開名你仲叫我估，

俾大陸人HEAD 住真係當香港人係狗咁架................

大陸公司要人事關係。點會請你？

好撚幽默？

不過你一定係隻狗生出黎

佢想請個政協老豆的人黎返工啊，咁都唔明

你老母一定係雞
你老豆一定係狗
你一定係雜種

通常中資行都係靠關係㗎喎 舊年我in某間求撚其in都有offer

未簽之前你同佢都只係揀人揀工嘅狀態，佢可以問你攞你嘅文件證明去核對你嘅資料係真定假，依個係你嘅義務，但其實佢無權收走，畢竟嗰啲係你自己嘅私人資料。

不如你講下點解可以俾有咩理由係雙方未有法律關係嘅情況下佢可以保有你個人資料？其實你仲係可以有權收番你自己啲影印本，要知道今時今日淨係用你嘅文件證明影印本已經可以做好多不合法嘅野，之前有一單就係有條友俾咗自己身份證明影印本俾聲稱係同佢interfiew嘅人，然後條友就俾人用自己身份證明文件嘅影印本去借貸。

我問你咁仲可以俾唔俾？

唔理你幾多十後 不過你一定人如其名

牛迪死了

HR 係全公司最多冗員不務正業既部門， 炒人第一批炒哂佢地就最正確！

都係喺jobsdxx send cv

我直接開名俾你啦，安-信

而家fps, 條仆街收走你hkid 個幾分鐘, 用支那寶可以登記再拎錢.

見工唔會帶lo.

女人黎

見咩工？

唔係HKCxx呀？

開名又開到一舊舊 連jobsdb都要xx
抵你比人撚狗

屌唔想咁直接都唔得咩
呢間野係essence international

啱啦 你呢d俾人當狗咁撚都渾然不知 心智最撚成熟香港有太多呢d人 無撚得救

同樓主唔係見同一間公司，不過共通點係中資

多謝爸打教路。我真係唔知自己原來可以咁做剩返ID 同銀行副本無俾到佢。其餘畢業cert同工作證明副本佢拎曬我架
下次我會識點保障自己

打電話叫人抄低地址真係戇撚鳩 我主動話你不如send電郵俾我 嗌咗兩次先話好好好 點不知佢問返我電郵係咩 乜你唔係睇到我電郵先打俾我嘅咩 戇鳩鳩

含撚啦你😂

屌佢老母 乜撚野原生家庭 條on9大陸仔以為呢到佢地頭？

原來係證券公司
基本證券公司同保險公司都唔會考慮